随着计算机技术的成熟，互联网的建立，如今，PC平台上有许多关于校园服务方面的应用程序，但由于使用时间和地点上的限制，用户在使用上存在着种种不方便，而开发一款基于微信小程序的校园服务平台，能够有效地解决这个问题。

本基于微信小程序的校园服务平台是针对校园服务方面而开发，采用微信开发者工具进行微信端开发，使用MYSQL数据库进行系统数据的储存，系统满足用户通过微信客户端进行查看校园公告、购买二手商品的需求。本小程序是以微信为入口的，可以说是在自带接近10亿的流量人口。整个系统不仅操作简单、便捷，而且节约用户的时间及资源成本等，仅需通过一部手机和微信号即可满足用户们的需求。

论文首先阐述了基于微信小程序的校园服务平台的开发背景，并对开发基于微信小程序的校园服务平台所采用的相关技术进行了详细的介绍，然后对此应用软件进行了需求分析、设计，最后对系统进行测试、维护，保证系统的正常运行。

本基于微信小程序的校园服务平台满足了不同用户的功能需求，包括用户、卖家以及管理员，下面对这不同用户的功能需求进行简介。

（1）管理员功能分析：管理员可进行后台进行管理，包含个人中心、用户管理、校园公告管理、卖家管理、二手商品管理、订单信息管理、订单发货管理、管理员管理以及系统管理。
 
（2）卖家功能分析
卖家注册登录后主要功能模块包括首页、校园公告、二手商品（增删改查商品信息）以及我的（二手商品、订单信息、订单发货）。

（3）用户功能分析
没有账号的用户可进行注册操作，注册登录后主要功能模块包括首页、校园公告、二手商品（商品查询购买）以及我的（二手商品、订单信息、订单发货）。

关键词：微信小程序 ；微信开发者工具；校园服务平台；MYSQL数据库
